於布吉島擅自建海上屋 夫妻 2 人恐面臨死刑

泰國渡假勝地布吉島有不少休閑渡假的 Villas ，近年更越開越多 pool access 的別墅房，房間直接對著泳池甚至大海，想游泳隨時都能從房間直接跳下去，環境優美，不少港人都喜歡放假時去 Relax 一下。但不知大家有否想過也建一間在海上的別墅呢？一名美國商人與泰藉妻子，疑在布吉島附近的海域建了一間海上房屋，卻被泰國政府發現並指夫婦二人侵犯了國家主權，一經定罪，可能會面臨死刑。

根據外國媒體報道，該名美國商人 Chad Andrew Elwartowski 和泰籍伴侶 Nadia 在布吉島附近海域約 12 海里處興建了一間海上房屋，兩人更曾於別墅內生活過數周，但卻被泰國政府最近一次的巡邏發現了該間別墅，被政府控告二人在未取得政府的同意下，在泰國的領海上私自興建房屋，觸犯泰國刑法第 119 條。此舉侵犯了泰國領士的主權完整性，根據泰國法律，可將二人判處無期徒刑，甚至死刑。

但有知情人士指，該房屋並不是夫妻二人所興建的，他們只是在屋內居住過數周而已。有傳該間海上房屋，是由提倡在國際水域建造房屋而不受國家法律約束的團體「海上家園(Seasteading) 」所興建的。對此，「海上家園」的建造商 （Ocean Builders）則回應指，該房屋位於國際水域，實屬合法，而涉事的夫婦目前情況安全，他們亦希望可以透過外交方式與泰國政府解決此次事件。

整間屋使唔使咁誇張

死刑

MGSV

Mother base

可以即場射殺